<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>elise goutagny</title><link>http://example.org/</link><description>Recent content on elise goutagny</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-f</language><lastBuildDate>Wed, 16 Nov 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://example.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>présentation</title><link>http://example.org/presentation/presentation/</link><pubDate>Wed, 16 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/presentation/presentation/</guid><description>Cette page est un doublon des story à la une &amp;ldquo;travail de recherche&amp;rdquo; et &amp;ldquo;à l&amp;rsquo;attention des comptes féministes&amp;rdquo; sur mon compte Instagram @elisegoutagny
Moi c&amp;rsquo;est Elise, je suis doctorante en design graphique (inscrite en « arts ») à l&amp;rsquo;université Paris 8. Je démarre ma 4e année, la dernière peut-être ?
Sur mon compte Instagram, je partage quelques moments de ma vie d&amp;rsquo;apprentie-chercheuse. Je parle plus souvent de méthodo ou de lectures que de mon sujet à proprement parler&amp;hellip;</description></item><item><title>présentation</title><link>http://example.org/presentation/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/presentation/</guid><description>Cette page est un doublon des story à la une « travail de recherche » et « à l&amp;rsquo;attention des comptes féministes » sur mon compte Instagram @elisegoutagny
Moi c&amp;rsquo;est Elise, je suis doctorante en design graphique (inscrite en « arts ») à l&amp;rsquo;université Paris 8. Je démarre ma 4e année, la dernière peut-être ?
Sur mon compte Instagram, je partage quelques moments de ma vie d&amp;rsquo;apprentie-chercheuse. Je parle plus souvent de méthodo ou de lectures que de mon sujet à proprement parler&amp;hellip;</description></item><item><title>banalite</title><link>http://example.org/carnet-de-th%C3%A8se-textes/221112_entretien_debrief_autorite/</link><pubDate>Tue, 26 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/carnet-de-th%C3%A8se-textes/221112_entretien_debrief_autorite/</guid><description>banalité – autorité – graphisme. Je ne sais pas trop si les personnes avec qui j&amp;rsquo;ai discuté m&amp;rsquo;ont considérée comme une chercheuse, comme une fellow féministe, comme une graphiste. Une chercheuse en design, certaineement, puisque pluisuer sont émise de la curiosité vis à vis de mon sujet, et se sont excusées de la tenue de leur compte, du vocabulaire employé, de leur non-profesionnalisme. « j&amp;rsquo;ai honte mais… » « je devrais me former » etc.</description></item><item><title/><link>http://example.org/carnet-de-th%C3%A8se-textes/221113_pkm/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/carnet-de-th%C3%A8se-textes/221113_pkm/</guid><description>PKM real life mag : https://reallifemag.com/rank-and-file/ Article qui commence par une super anecdote de la sagesse d&amp;rsquo;un professeur…
« Thought incarnates into a network, and not only because Roam notes are cloud-based, easy to share and collaborate on: You realize that just by thinking the way you already do, and by taking note of what you think, you are building something. Roam accentuates that realization with a visual map of connections.</description></item><item><title/><link>http://example.org/carnet-de-th%C3%A8se-textes/221113_presentation-aiac/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/carnet-de-th%C3%A8se-textes/221113_presentation-aiac/</guid><description>Bonjour à toutes et tous, donc moi c&amp;rsquo;est Elise Goutagny, je suis en 4e année de thèse sous la direction de Catherine de Smet, en design graphique, et je travaille sur les pratiques graphiques féministes contemporaines, en France.
Par contemporaine, j&amp;rsquo;entendais au départ les féminismes de la « 4e vague », identifiée dans certains travaux depuis le début des années 2010. Mais de fait, mon corpus s&amp;rsquo;étend plutôt de 2017 à 2022.</description></item><item><title/><link>http://example.org/carnet-de-th%C3%A8se-textes/221113_questions_tetonsmarrons/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/carnet-de-th%C3%A8se-textes/221113_questions_tetonsmarrons/</guid><description>Elise Goutagny – entretien avec Tétons Marrons – questions Vous pouvez ne pas répondre à certaines questions, ou en poser d&amp;rsquo;autres en retour si besoin.
Voici mes questions. La première partie sert à mieux comprendre Tétons Marrons, d&amp;rsquo;où est venu le projet. La deuxième partie sert à comprendre un peu mieux comment vous travaillez et quelle est la place que vous accordez au visuel, au graphisme, sur votre compte Instagram notamment.</description></item><item><title/><link>http://example.org/cv/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/cv/</guid><description>CV Enseignement
Eise Goutagny doctorante en design graphique - agrégée d’arts appliqués
enseignement 2022-2023 Ater (mi-temps)en licence design, Unimes
TD Graphisme sans PAO – Fa 2021-2022 TD Enjeux du design, L3 Arts plastiques, Paris 8. Histoire critique, introduction théorique à plusieurs champs et courants, clés de compréhension de la discipline pour des étudiant·es en arts plastiques. avril 2022 Workshop rapport au travail et fanzines, DNMADE 3, Lycée Malraux, Montereau-Fault-Yonne (77). Conçu comme un souffle entre deux phases du projet de diplôme.</description></item><item><title>contact</title><link>http://example.org/contact/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/contact/</guid><description>Je m&amp;rsquo;appelle Elise
Et là wsh on est censé faire quoi ? Déjà au niveau de la tranche, les numéros 1 et 2 sont dans une police presque western, les 3 et 4 sont bien plus classiques.
Chaque fois, on a une illu sur la couverture, mais pas en fond perdu : marge blanche. La qualité d&amp;rsquo;impression de la couverture est bien meilleur à partir du n°3, moins pixellisé. l&amp;rsquo;emplacement du numéro et de la date sur la couverture change à chaque fois, toujours en bas à gauche mais elle se cherche un peu : empattements et dans l marge blanche pour le 1, un peu plus mécane/monospace pour le 2, en capitale sur la photo pour le 3, en capitale dans le blanc pour le 4, mais d&amp;rsquo;une couleur assortie à l&amp;rsquo;illu.</description></item><item><title>publi et communications</title><link>http://example.org/publis_et_com/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/publis_et_com/</guid><description>articles « Pratiques féministes et queer de la microédition : graphisme, langage, transmission », dans Fabriquer le genre, revue Techniques&amp;amp;Cultures n°77, EHESS, juin 2022.1
→ lire en ligne sur Cairn
résumé Ce portfolio présente des fanzines et microéditions féministes et queer : fanzines de la collective Bye Bye Binary, ateliers du ·ClubMæd ·, éditions de la maison Les Grillages, zine-revue Mamma Rassise.
Ces imprimés donnent un aperçu de ce qui serait un « laboratoire graphique du genre » : pratique collective et en réseau, expérimentations typographiques et poétiques sur une langue non-binaire… Des ateliers permettent de diversifier et « décomplexer » l&amp;rsquo;utilisation de l&amp;rsquo;écriture inclusive, avec des jeux de mots, de découpage, de lecture.</description></item></channel></rss>