<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Carnet de thèse - textes on elise goutagny</title><link>https://elisegoutagny.github.io/carnet-de-th%C3%A8se-textes/</link><description>Recent content in Carnet de thèse - textes on elise goutagny</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-f</language><lastBuildDate>Tue, 26 Mar 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://elisegoutagny.github.io/carnet-de-th%C3%A8se-textes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>banalite</title><link>https://elisegoutagny.github.io/carnet-de-th%C3%A8se-textes/221112_entretien_debrief_autorite/</link><pubDate>Tue, 26 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://elisegoutagny.github.io/carnet-de-th%C3%A8se-textes/221112_entretien_debrief_autorite/</guid><description>banalité – autorité – graphisme. Je ne sais pas trop si les personnes avec qui j&amp;rsquo;ai discuté m&amp;rsquo;ont considérée comme une chercheuse, comme une fellow féministe, comme une graphiste. Une chercheuse en design, certaineement, puisque pluisuer sont émise de la curiosité vis à vis de mon sujet, et se sont excusées de la tenue de leur compte, du vocabulaire employé, de leur non-profesionnalisme. « j&amp;rsquo;ai honte mais… » « je devrais me former » etc.</description></item><item><title/><link>https://elisegoutagny.github.io/carnet-de-th%C3%A8se-textes/221113_pkm/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://elisegoutagny.github.io/carnet-de-th%C3%A8se-textes/221113_pkm/</guid><description>PKM real life mag : https://reallifemag.com/rank-and-file/ Article qui commence par une super anecdote de la sagesse d&amp;rsquo;un professeur…
« Thought incarnates into a network, and not only because Roam notes are cloud-based, easy to share and collaborate on: You realize that just by thinking the way you already do, and by taking note of what you think, you are building something. Roam accentuates that realization with a visual map of connections.</description></item><item><title/><link>https://elisegoutagny.github.io/carnet-de-th%C3%A8se-textes/221113_presentation-aiac/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://elisegoutagny.github.io/carnet-de-th%C3%A8se-textes/221113_presentation-aiac/</guid><description>Bonjour à toutes et tous, donc moi c&amp;rsquo;est Elise Goutagny, je suis en 4e année de thèse sous la direction de Catherine de Smet, en design graphique, et je travaille sur les pratiques graphiques féministes contemporaines, en France.
Par contemporaine, j&amp;rsquo;entendais au départ les féminismes de la « 4e vague », identifiée dans certains travaux depuis le début des années 2010. Mais de fait, mon corpus s&amp;rsquo;étend plutôt de 2017 à 2022.</description></item><item><title/><link>https://elisegoutagny.github.io/carnet-de-th%C3%A8se-textes/221113_questions_tetonsmarrons/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://elisegoutagny.github.io/carnet-de-th%C3%A8se-textes/221113_questions_tetonsmarrons/</guid><description>Elise Goutagny – entretien avec Tétons Marrons – questions Vous pouvez ne pas répondre à certaines questions, ou en poser d&amp;rsquo;autres en retour si besoin.
Voici mes questions. La première partie sert à mieux comprendre Tétons Marrons, d&amp;rsquo;où est venu le projet. La deuxième partie sert à comprendre un peu mieux comment vous travaillez et quelle est la place que vous accordez au visuel, au graphisme, sur votre compte Instagram notamment.</description></item></channel></rss>